\acsetup{
    list/foreign/display=true,
    list/display=all, cite/display=all,
    use-id-as-short=true, index/use=true}

\NewAcroTemplate[list]{terms}{
    \acroheading
    \acropreamble
    \begin{description}
        \acronymsmapF{
            \item[\acrowrite{short}\acroifT{alt}{~(\acrowrite{alt})}]
            \hfill\\\acrowrite{list}
        }{\item\AcroRerun}
    \end{description}
}

\DeclareAcroEnding{genitive}{}{}

\NewAcroCommand\acag{m}{\acrogenitive\UseAcroTemplate{alt}{#1}}

\DeclareAcronym{SEAL}{
    long={Simple Encrypted Arithmetic Library},
    long-format={\foreignquote{english}},
    cite={sealcrypto},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{CKKS}{
    long={Cheon--Kim--Kim--Song},
    long-format={\foreignquote{english}},
    cite={cheon2017homomorphic},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{MS-PL}{
    long={Microsoft Public License},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{MIT}{
    long={Massachusetts Institute of Technology},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{BSL-1.0}{
    long={Boost Software License 1.0},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{IND-CPA}{
    long={Indistinguishability under Chosen Plaintext Attack},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{IBE}{
    long={Identity-Based Encryption},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{GCM}{
    long={Galois/Counter Mode},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{IACR}{
    long={International Association for Cryptologic Research},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{ACM}{
    long={Association for Computing Machinery},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{IMA}{
    long={Institute of Mathematics \& its Applications},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{IEEE}{
    long={Institute of Electrical and Electronics Engineers},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{RSA}{
    long={Rivest--Shamir--Adleman},
    cite={rivest1978method},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{ECDH}{
    long={Elliptic-Curve Diffie--Hellman},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{BGV}{
    long={Brakerski--Gentry--Vercauteren},
    cite={brakerski2012leveled},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{BFV}{
    long={Brakerski/Fan--Vercauteren},
    cite={fan2012somewhat},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{LTV}{
    long={L{\'o}pez--Tromer--Vaikuntanathan},
    cite={lopez2012fly},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{GSW}{
    long={Gentry--Sahai--Waters},
    cite={gentry2013homomorphic},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{BLLN}{
    long={Bos--Lauter--Loftus--Naehrig},
    cite={bos2013improved},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{LWE}{
    long={Learning With Errors},
    cite={regev2005lattices},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{RLWE}{
    long={Ring Learning With Errors},
    long-format={\foreignquote{english}},
    cite={lyubashevsky2013ideal},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{NTRU}{
    long={N-th degree Truncated polynomial Ring Units},
    cite={hoffstein1998ntru},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{BGN}{
    long={Boneh--Goh--Nissim},
    cite={boneh2005evaluating},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{HEAAN}{
    long={
        Homomorphic Encryption for
        Arithmetic of Approximate Numbers},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{HEXL}{
    long={Homomorphic Encryption Acceleration Library},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{SIMD}{
    long={Single Instruction, Multiple Data},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{AVX}{
    long={Advanced Vector Extensions},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{AMD}{
    long={Advanced Micro Devices},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{EPFL}{
    long={Federal Institute of Technology Lausanne},
    foreign={{\'E}cole Polytechnique
             F{\'e}d{\'e}rale de Lausanne},
    foreign-babel=french,
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{LDS}{
    long={Laboratory for Data Security},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{DNF}{
    long={Disjunctive Normal Form},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{AES}{
    long={Advanced Encryption Standard},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{REST}{
    long={Representational State Transfer},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{API}{
    long={Application Programming Interface},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{RPC}{
    long={Remote Procedure Call},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{FPGA}{
    long={Field-Programmable Gate Array},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{PHE}{
    long={Partially Homomorphic Encryption},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{SHE}{
    alt={SWHE},
    long={Somewhat Homomorphic Encryption},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{FHE}{
    long={Fully Homomorphic Encryption},
    tag=acronym}

\DeclareAcronym{homomorphism}{
    alt={ομομορφισμός},
    alt-genitive-form={ομομορφισμού},
    long={
        Η αντιστοίχηση ενός συνόλου δεδομένων σε
        ένα άλλο διατηρώντας παράλληλα τις σχέσεις
        μεταξύ των στοιχείων και στα δύο σύνολα.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{encryption}{
    alt={κρυπτογράφηση},
    alt-genitive-form={κρυπτογράφησης},
    long={
        H διαδικασία κωδικοποίησης ενός
        μηνύματος σε μία ακατανόητη μορφή.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{plaintext}{
    alt={απλό κείμενο},
    alt-plural-form={απλά κείμενα},
    long={
        Τα δεδομένα που εισάγονται σε
        έναν αλγόριθμο κρυπτογράφησης.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{ciphertext}{
    alt={κρυπτοκείμενο},
    alt-plural-form={κρυπτοκείμενα},
    long={
        Το κωδικοποιημένο κείμενο που παράγει
        ένας αλγόριθμος κρυπτογράφησης.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{cryptosystem}{
    alt={κρυπτοσύστημα},
    long={
        Ένα σύνολο αλγορίθμων που χρησιμοποιούνται
        για την υλοποίηση κάποιας μεθόδου
        κρυπτογράφησης και αποκρυπτογράφησης.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{malleable}{
    alt={εύπλαστο},
    alt-plural-form={εύπλαστα},
    long={
        Ένα κρυπτοσύστημα που επιτρέπει τον μετασχηματισμό
        ενός κρυπτοκειμένου σε άλλο, η αποκρυπτογράφηση
        του οποίου σχετίζεται με το αρχικό κείμενο.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{serialisation}{
    alt={σειριοποίηση},
    long={
        Η διαδικασία μετατροπής μίας δομής
        δεδομένων σε αποθηκεύσιμη μορφή.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{field}{
    alt={πεδίο},
    alt-plural-form={πεδία},
    long={
        Ένα είδος αλγεβρικού συνόλου
        που υποστηρίζει και τις
        τέσσερις βασικές πράξεις.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{ring}{
    alt={δακτύλιος},
    long={
        Ένα είδος αλγεβρικού συνόλου που
        υποστηρίζει προσθέσεις και πολλαπλασιασμούς.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{lattice}{
    alt={δικτυωτό},
    alt-plural-form={δικτυωτά},
    long={
        Μία περιοδική διάταξη σημείων του
        πραγματικού διανυσματικού χώρου.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{isomorphism}{
    alt={ισομορφισμός},
    long={Ομομορφισμός όπου ισχύει και το αντίστροφο.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{Gaussian integer}{
    alt={ακέραιος του Gauss},
    long={
        Μιγαδικός αριθμός με ακέραιο
        πραγματικό και φανταστικό μέρος.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{circuit}{
    alt={κύκλωμα},
    alt-plural-form={κυκλώματα},
    long={
        Ένα υπολογιστικό μοντέλο όπου οι τιμές εισόδου
        προχωρούν μέσα από μία σειρά πυλών, καθεμία
        εκ των οποίων υπολογίζει κάποια συνάρτηση.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{vector}{
    alt={διάνυσμα},
    alt-plural-form={διανύσματα},
    long={Ένα διατεταγμένο σύνολο αριθμών.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{eigenvector}{
    alt={ιδιοδιάνυσμα},
    alt-plural-form={ιδιοδιανύσματα},
    alt-genitive-form={ιδιοδιανύσματος},
    long={
        Ένα διάνυσμα που διατηρεί την κατεύθυνσή
        του μετά από μετασχηματισμό του.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{matrix}{
    alt={πίνακας},
    alt-plural-form={πίνακες},
    alt-genitive-form={πίνακα},
    long={Μία ορθογώνια διάταξη αριθμών σε σειρές και στήλες.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{tuple}{
    alt={πλειάδα},
    alt-plural-form={πλειάδες},
    long={Mία πεπερασμένη ακολουθία στοιχείων.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{linearisation}{
    alt={γραμμικοποίηση},
    long={
        Η διαδικασία εύρεσης μίας ευθείας γραμμής
        (γνωστή ως γραμμική προσέγγιση) που ταιριάζει
        σε κάποια τοποθεσία μίας συνάρτησης.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{polynomial}{
    alt={πολυώνυμο},
    long={
        Μία έκφραση κατασκευασμένη από μεταβλητές και σταθερές
        χρησιμοποιώντας μόνο στοιχειώδεις μαθηματικές πράξεις.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{modulus}{
    alt={συντελεστής αναδίπλωσης},
    alt-genitive-form={συντελεστή αναδίπλωσης},
    long={
        Το όριο των ακεραίων τιμών ενός
        συστήματος αριθμητικής υπολοίπων.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{Galois key}{
    alt={κλειδί Galois},
    alt-plural-form={κλειδιά Galois},
    long={
        Το κλειδί ενός κρυπτογραφικού αλγορίθμου
        που χρησιμοποιεί τη μέθοδο \acs{GCM}.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{cyclotomic}{
    alt={κυκλοτομικό},
    long={
        Κάθε πολυώνυμο του οποίου οι μιγαδικές
        ρίζες είναι πρωταρχικές ρίζες της μονάδας.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{embedding}{
    alt={εμφύτευση},
    long={
        Μια αναπαράσταση κάποιας αλγεβρικής
        δομής σε έναν συγκεκριμένο χώρο η
        οποία διατηρεί τις ιδιότητές της.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{linear transformation}{
    alt={γραμμικός μετασχηματισμός},
    long={
        Μία συνάρτηση μεταξύ δύο διανυσματικών χώρων
        η οποία διατηρεί τις πράξεις της διανυσματικής
        πρόσθεσης και του βαθμωτού πολλαπλασιασμού.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{machine learning}{
    alt={μηχανική μάθηση},
    alt-genitive-form={μηχανικής μάθησης},
    long={
        Ένα πεδίο μελέτης που δίνει στους υπολογιστές
        την ικανότητα να \textquote{μαθαίνουν} κάτι,
        χωρίς αυτό να έχει ρητά προγραμματιστεί.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{logistic regression}{
    alt={λογιστική παλινδρόμηση},
    alt-genitive-form={λογιστικής παλινδρόμησης},
    long={
        Ένα στατιστικό μοντέλο που χρησιμοποιείται για
        την εκτίμηση της πιθανότητας ενός συμβάντος ή
        χαρακτηριστικού με βάση συγκεκριμένα δεδομένα.},
    tag=term}

\DeclareAcronym{permutation}{
    alt={μετάθεση},
    alt-genitive-form={μετάθεσης},
    long={
        Η τοποθέτηση των στοιχείων ενός
        συνόλου με συγκεκριμένη σειρά.},
    tag=term}
